★iOS 系統 Bug多，比 Steve Jobs 年代大增 51%！

這些問題的出現讓人們質疑起了 Apple 的質量把關每況越下，因為自從 Steve Jobs 在 2011 年 1 月離開 Apple 領導崗位後，iOS 的更新頻率增加了 51 %。例如，iPhone 用戶在 2018 年 1 月 31 日前的一年里進行了 15 次 iOS 更新，而在 Steve Jobs 離開 CEO 崗位前的 1 年里當時只發佈了 6 次的 iOS 更新。下面的圖表顯示了 2007 – 2017 年的 iOS 更新頻率變化。

據圖表顯示，在 Steve Jobs 領導期間，每 365 天的平均更新次數為 6.75 次。但在他離開後，每年平均次數居然提高到了 10.22 次。看著 Steve 去世前後的統計數據，得出的結論是更新次數增長 48%。

在圖表中也顯示出，在 Steve Jobs 於 2011年1月離職後，以及在 2011 年 10 月去世後，2012 年第二季度到 2013 年初期間更新頻率出現一定的異常。從此之後每年的更新次數就穩定在 10 次左右，到現在圖表統計的最後 365 天，更是出現了驚人的 15 次更新，這下我相信沒有什麼人挖苦 Android 系統頻繁的更新速度了吧？起碼 Android 系統也沒有達到一年15次之多。

更新的快也說明了隨著應用的增多，軟件硬件的不同導致系統不如以前的穩定。因為各種各樣的原因出現漏洞，漏洞出現了也需要補救，否則只會越來越多。然而，可能是更新速度太快，沒有兼顧太多，也不斷帶來有關漏洞、不重視細節、性能差和安全問題的壞消息。例如 Apple 去年 9 月剛推出 iOS 11 更新以提高安全性和增加更多功能。但僅僅在 11月 就被迫無奈，不得不發佈更新，去修復導致小寫「i」自動更正為大寫「A」的問題。

另外根據用戶報告，iOS 11 也拖慢了手機速度（除非備份數據，重新恢復出廠設置），耗電也更快、還有計算機結果出錯和其他各種各樣的小問題。例如在 2017 年 11 月的最後一周里至少報告了 5 個 iOS 和 macOS大問題。

用戶的「苦不堪言」，要求 Apple 就更新頻率上發表聲明。而 Apple 發言人回應稱「頻率加快問題應從大環境中看，Apple 特意大規模快速發佈簡化的更新。」同時也說明因為有著自動更新，對用戶的日常使用上沒有太大影響。

另外蘋果發言人稱，65% 的 iOS 用戶升級了最新版，而 Android 用戶只有不到 1% 使用最新版本。以此來說明是因為更多人關注 iOS 更新，在發現系統漏洞時影響更大。這個說法也是合乎常理的，但對於眾多的果粉來說，是否會接受呢？

Ifans驚到唔敢入嚟

ifandog不願面對

x2

Steve Jobs Where are you?I miss you

iOS6

而 Android 用戶只有不到 1% 使用最新版本。

用家問題

專注自家啦

其實Android 每月一小up一年幾個大up

agile methodology
推左先算 , 慢慢 fix , 邊個 issue 屌得最大聲就 fix 邊樣

其實ios 11算唔算做得最差
之前9同10都好似唔錯

奶共最重要
邊得閒理bug

9最好，10差啲，11 is shit

Agree

9係7同8改良版 系統冇大改

10加新野後開始又仆街返

當年用i7 ios 10.3.3最爽
升咗11 d電食咗屎咁

同諗，7plus ios10好慳電，升左11變倒水

6S仲用緊9.2.3 開心使用中 無拉拉做咩升
電又唔會倒水

想當年買返黎9.1因為WIFI成日斷 UP左9.2.3就正常返無事
應該用到換IPHONE8

上個月嗱嗱聲拎翻部4s同ipad2落番去ios6
起碼掃mon順翻先

死Gay佬正仆街
以前用iPhone 4S用iOS 5,6真係又順又快
印象中都無彈App同死機

我部IphoneX就今日岩岩出左一次黑畫面

平衡晒功能，耗電，流暢度，ios10 真係完美